[收檔啦] 「政壇李克勤」短片熱爆 馮檢基嘆「多人睇、冇人投」

由九西到新西，再由新西返回九西老巢的民協馮檢基，不敵空降九西的姚松炎，於民主派初選中敗陣。表明今次補選是最後一擊的馮檢基，選前以一條「政壇李克勤」的短片拉票，足足達18萬點擊，不單創造了民協的紀錄，更成為熱話，馮檢基坦言該短片「多人睇」，但「冇人投（票）」。

今日最早到達公佈初選現場的馮檢基，當時尚算從容，得知結果後則神情顯得落寞。他指，輸掉今次初選，情緒沒太多起伏，因為盡了力，贏輸也心安理得。對於實體投票中得票僅16%，相反空降的姚松炎有近8成選票，曾是九西資深議員的馮指接受結果，希望透過今次初選找出民協的問題，在未來工作上追回。
選前他拍了一條自詡「政壇李克勤」的短片，在網上熱傳，擁有18萬點擊卻未有換來足夠支持，馮檢基同意「多人睇，冇人投（票）」：「我係用李克勤呢個當時嘅gimmick（噱頭）來講中場論，我哋認為好似有啲作用。」他留意到此短片的網上負面批評，較以往民協的短片少，又指短片能接觸不少以往未認識民協的市民，故覺得今次短片的模式，可成為日後民協推動不同議題的手法。
問及是否全面退出政壇，馮檢基指政壇有很多工作，立法會只是其中之一，自己已表明今次補選是他最後一擊，2020年也不會參與立法會選舉，民協會積極培訓新一代接棒。他又指，往後由劉小麗被DQ後所產生的補選，若由劉小麗本人參選，民協也不會派人參選。
至於2019年的區議會選舉，他指戴耀廷正進行風雲計劃，希望各區也有民主派候選人出戰，他指自己將會是後備、後補、甚至不參選，而在今次補選後，他傾向不再參與議會選舉。民協主席施德來指，在民主派2019年區議會選舉協調安排上，馮檢基仍是在深水埗麗閣選區優先出戰的人選，但最終是否出戰仍視乎民協的決定。

留名等睇私怨撚又情願狙擊泛民都唔去阻自動當選

牙基場外投票有18萬

區議員啦

無立法會做仲同你癲咩

多人睇係因為好多人睇你點出醜呀

講得出呢句就知你脫節啦

基哥帶領香港民主運動成功走過呢三十年，成績有目共睹，唔可以咁對勞苦功高的老前輩嫁

咁多view 基哥轉行做Youtuber

咪就係

仲李克勤，李克勤而家都比人話阻住地球轉

比小花吊打

基哥！

同李克勤一齊上支那撈啦

啊正柒頭個乜春風雲計劃同以前高登仔個區選計劃有咩分別？

基哥脫哂節
網絡一代唔同廢老
就算食你既蛇齋餅糉都唔代表投你

你咁撚廢仲比你個個月穩袋?

要怪就怪上次空降新西

連九西選民都

睇下你點柒姐,睇完就要支持咩
其實唔止佢有問題,幫佢拍片嗰班都係,李克勤一定唔會係馮檢基自己諗
班細咁樣做一係ON9一係有心送佢一程

你連一點希望都唔比人